\newpage
\section{Documento de requerimientos}

	\begin{itemize}
		\item[R0] El sistema provee un modulo encargado de autenticar a los usuarios.
		\item[R1] El sistema permite la incorporación de un curso nuevo.
		\item[R2] El sistema permite modificar la información de un curso registrado.
		\item[R3] El sistema permite eliminar un curso.
		\item[R4] El sistema permite agregar un temario relacionado a un curso.
		\item[R5] El sistema permite actualizar la información de un temario.
		\item[R6] El sistema permite incorporar información de retroalimentación de los cursos.
		\item[R7] El sistema permite asignar profesores a cada curso que se imparta.
		\item[R8] El sistema genera un reporte con la lista de cursos que se van a impartir.
		\item[R9] El sistema permite gestionar la aprobación de un nuevo curso.
		\item[R11] El sistema deberá analizar el historial y demanda de cursos para ser una oferta potencial de un curso nuevo.
		\item[R12] El sistema gestiona los docentes en la CEC.
		\item[R13] El sistema gestiona las instalaciones en la CEC.
		\item[R14] El sistema brinda el mecanismo para la gestión de cursos.
		\item[R15] El sistema publica la información referente a los cursos aprobados.
		\item[R16] El sistema proporciona reportes del historial de cursos impartidos a las entidades que coordinan la CEC.
		\item[R17] El sistema difunde la información de los cursos a los alumnos inscritos en ellos.
		\item[R18] El sistema reporta el estatus de un curso antes y sobre la marcha de su ejecución.
	\end{itemize}